新手養貓一問

前排有朋友唔要一隻2歲幾既英短男仔 未閹
日常生活 食飯 玩 摸頭仔下巴身 都無咩問題 而家養左一個月左右
但問題就黎喇 我完全同唔到隻仔剪手指甲 一掂佢隻手仔就發癲 咬到我爆晒缸
刷牙就更加唔好講喇.. 究竟有咩辦法
我試過包大毛巾 但佢會更癲

趁佢訓教偷偷剪

附上咬到我媽媽聲既仔一張

隻仔我未見佢熟睡過 試過靜靜地行埋去都打開眼

試下平時都多啲掂下佢隻手 捉下佢隻手 掂得多就會慣
我隻英短女而家對剪指甲完全冇反應

你惡過佢就得
唔可以心軟
心軟就仆街

點掂法 姐係係咁意掂一掂咁?唔係捉一捉?
咁洗唔洗掂一掂就比零食佢食下咁TRAIN下

2歲可以絕似嫁啦
唔係遲D上床屙尿就恭喜晒你

唔剪得唔得⋯⋯我好耐冇幫兩隻貓剪

我包毛巾個日 試過同佢鬥惡唔比佢走睇下剪唔剪到 點知佢咬到我腫左仲要走甩埋
之後而家見親條毛巾都走

我想帶佢去絕呀..而家淘左個大袋 到時入袋帶佢去
絕左脾氣會唔會無咁大

用武力剪 但要就住唔好整傷佢
大力過佢先剪到 佢咬你就用適當既力打額頭罰佢
唔係佢知你驚佢就以後都唔洗剪

太長會倒插到肉掌

佢上一手主人就話要幫佢剪 話佢隻手仔 最後個到有指甲 好似人既手指公咁上下 話太長會倒勾整到佢

可以得閒捉住佢隻手 之後摸下佢肉球
可以既話 就禁下啲指甲出黎 （但唔好剪）
如果摸完有零食 效果更佳

到佢真係完全唔反抗先真正剪
剪完又可以比少少零食佢 佢自然對剪指甲唔抗拒

我就係唔知應唔應該用D力打佢額頭罰下佢
有D心軟 鬧佢我都覺得自己太溫柔咁..

捉手..一捉我就爆缸燥底到爆

袋小心走貓
記得拉鏈位要做好安全

咁唔好諗住一次過剪曬，趁佢訓或唔郁時⋯⋯剪一隻之後收手，有機會再剪

岩岩就係 佢本來係張相個個位比我摸 好HIGH架
一掂到隻手即刻發癲咁咬 而家止緊血

咁惡 如果佢一咬你 你就要大聲叫 同埋輕輕禁佢個鼻
等佢知道唔可以咬
如果隻貓咁都唔得 我會選擇唔理佢 困佢係籠一陣
每一次咬你都咁樣做 佢就會知唔可以

好 到時黎左都要睇下D拉鏈位..

佢係好惡下

我果隻都係等佢訓咗偷偷地剪

同埋佢問題黎喇 我掂佢手 如果佢咬我 咁我零食攻勢已經無用

首先佢唔掙扎

多圖呀

咁真係唯有用武力

跪喺到夾住佢 夾到佢郁都郁唔到
利申 自己都係咁 輕鬆剪

知我屌完佢 而家驚喇 見到我又走 次次都係咁

BTW 識我既唔好起我底唔該

我上次都係咁試
點知比佢偷到我雞 咬中左手指 下次都係武力解決同帶手套..
不過我惡個陣佢WU得好緊要下.. 應該剪完要有排先修補到關係

食緊咩糧
建議你食濕罐
K9 ZIWIPEAK THRIVE

試下比支化毛膏佢奶 一路比佢住奶就放鬆會警惕
之後就上下其手
驚比佢咬到 就帶個睇醫生果d 套 套住個頭
利申 我果隻係咁

我果隻會係咁 發條尾 但未至到 wu

佢本身食開乾既 上手主人都係餵乾 好少食濕
而家我食緊applaws 都係一日餵一次 但佢次次都係食兩啖又走左去 之後食兩啖又走左去 同埋每次食得半罐

佢上次WU得好緊要 我知佢就爆

記得比佢吸收多D水份
水機好值得你買返部

又落返黎繼續訓

水機訂左喇

你個3隻牌子係用黎做主食?定副食 同有咩分別

貓：你條仆街咪撚再捉我

要惡過佢

我個隻曼基起初剪甲就係度㗅

條尾就係咁發

一咬我就罵到佢狗血淋頭

而家一路剪一路㗅唔敢咬我

咁想問下 如果佢咬完你 通常都走佬架嘛
你會點應對 追住佢黎屌? 拍佢個頭?定唔理佢

準備個水壺 一唔聽話就噴佢

有得走 抱實佢

一還拖就彈佢個鼻

主食黎
副食咪APPLELAWS當零食咁

咁睇黎大家都受唔少傷

我覺得佢食乾糧仲食得HIGH過啲濕糧

乾食緊邊隻

佢未食過佢鐘意既姐濕姐
但千其唔好比有魚既
好多一食過魚就會嘴刁唔食其他味

要用classical conditioning

樓豬巴定絲

上手主人留比我

姐係APPLAWS都唔應該餵魚類既?
但我發覺佢次次雞既都唔係好食

上手唔幫你剪埋先交畀你咁衰

參考下

姐係點

其實隻隻都唔同 得唔得架

就好似上面有人講掂手仔同零食配埋一齊

淘寶買個固定袋

好..下次帶定手套 做好防受傷措施先..

唔餵佢,餓到佢嗲你,之後唔洗教你識做啦.

啱 細個嘅教育好重要
細隻果時成日咬我 次次都打到佢不要 不要的 而家比隻手指佢都係妹妹下
但摸得耐佢唔耐煩 都係會咬我

岩岩零食+掂手
即刻咁既樣對住我 仲想出爪 之後我拍一拍佢個頭 佢即走到角落 我再埋去 指住佢鬧 之後即刻咬爪同咬我 今次我醒 戴左手套無事 再拍佢頭仔 之後又走去第到匿 而家唔理佢 係咪要咁

我係巴打 雖然你見到好多HELLO KITTY

我同隻細貓剪果時，係用燒焊手套 (五金舖有) ，一個捉住另一個剪

而家就將佢放入貓袋，只係伸一隻手出黎剪，慢慢剪哂四隻
(屋企隻大貓次次都會黎咬我，想救細貓)

我個隻都係
不過好多時候我搞佢，佢知佢鬥唔過我就會西住面咁束手就擒

好撚得意

岩岩激戰完 而家又訓教

隻衰仔真係要帶佢去閹 岩岩好似同隻獅子搏鬥咁 帶住超勁手套都比佢咬傷 又有排先肯信我

叫咩名

絕育嗰時要扮醫生夾硬搶隻貓走，你又好唔捨得咁，咁隻貓就唔會嬲你帶佢絕育

之前睇過片，有款面罩咁嘅嘢，淨係留個鼻出黎，佢睇唔到就無咁抗拒，同埋都咬唔到你

福福

閹完係咪真係會無咁惡 岩岩同佢大戰 佢似獅子多過似貓

分分鐘知你閹咗佢 嬲死你

會呀 會變到好撚肥

嬲都無計 好過而家掂下手仔都變獅子
岩岩同佢大戰完 而家都有D內疚
但佢根本唔驚我 我已經咁惡

我 淨係想佢唔好咁燥底

我隻貓由細養到大 周不時都會發癲 咬到我隻腳流血
習慣就好

岩岩佢真係好似同我兩隻手隻揪咁 完全唔驚 拍佢個頭都唔驚 拍完仲撚惡... 戴住D勁厚手套都損左

你又學返佢 咬佢

我岩岩都真係燥 關佢籠算

我個隻英短都未閹 但會好乖仔咁俾我抱住剪

自從有次畀包啫哩佢食住剪之後，好後悔點解唔一早試一路畀佢食住嘢，一路剪

比啲耐性佢驚唔驚你屋企人

你由細養大嘛...始終我拎返黎已經咁大個仔..前主人應該無乜點教佢..
縱佢多..

必睇

其實平時唔掂佢手仔既話 佢正正常常 又肯比人摸下 雖然摸摸下就咬你
但同屋企人都OK 唔算好驚屋企人

我仲未搵到一包佢鍾意食既零食

我有睇依個YOUTUBER教既片
佢都話係長遠既戰鬥.. 快則一個月 慢則一年半載..

同你唔熟 咪唔比你掂手仔
我個隻比剪指甲 有時摸佢手 佢會縮開 但唔會咬

試試呢隻？我隻貓見親都追我九條街

買個頭罩俾佢戴 好似太陽花嗰啲咁
我屋企隻貓又係好惡 所以平時一個抱住一個負責剪 再加埋頭罩

不過佢會抓人 抓到流哂血 所以抱佢嗰個會帶埋手袖

咁唯有等耐啲再試
今晚關佢一晚 聽日睇下佢點啦..岩岩先隻完揪 肯定好驚我

唔會我屌鳩佢 啲貓一陣當冇事發生

唔係啊 同你一樣 都係朋友唔要 岩岩新手養 歲幾不過性格可能溫馴啲
不過呢排發情期 日日屌公仔 都唔知閹唔閹好

我果隻大大下都好扭擰 但我格硬夾住佢剪哈哈哈

同貓唔同命..
我真係覺得我養左隻獅子

摸摸下咬好似係代表舒服同鐘意？

希望啦 岩岩我同佢唔止係屌鳩咁簡單 係隻揪

要睇力度 輕輕力咬就係 大大力咬到流血就唔係

唔係喎應該...係因為條衰仔無耐性 唔可以摸太耐 又唔可以摸錯位

咬親我都爆撚晒缸

佢唔鍾意你

但有時叫佢個名 又反肚LUR地 R個頭掃背掃肚仔都得架喎 就係鍾意無啦啦咬鳩我同爪我

扭擰好過惡呀....扭擰佢最後都係妥協 惡就愈搞佢愈惡

你要比啲反應 你留意下佢咬之前會做咩動作 之後就避到佢咬你 我隻貓咬我之前 會用腳踢 再搵手捉住我
依個時候 我就縮開

而家一般黎講我都避到 多數縮得切

我懷疑個衰仔已經唔記得岩岩發生咩事
我伸手指R佢頭都無反抗

話咗 你唔係諗住佢會記得呀嘛

但我今晚唔會放佢出黎 等佢反省下

貓除非由細教到大 2歲好難聽你講咖喇

盡量啦 盡量啦我都想佢健康D

剪唔到指甲 搵多個人幫會好啲

而家可能唔剪住 唉 閹左先 襯佢暈陀陀個日順便剪埋...

我FEEL到佢好想出黎

未過麻醉果陣叫醫生幫手啦
閹左就個幾星期唔抱得佢

佢本身都唔係好鍾意比人抱好耐 抱幾秒就走

唉 放佢出黎算 見佢好想出黎 已經唔記得左岩岩同我隻揪

未熟呀，遲下再搞，急唔切，我養左八年既貓都唔鍾意我幫佢剪甲。

都無辦法啦

哈哈，佢訓著左輕輕摸 唔好剪，餵食貓可以一路剪一路餵，咁樣無咁危險

岩岩無野架喎 又比摸架喎 摸摸下又出爪

撘單一問
究竟洗唔洗打腹膜炎疫苗
我上網見到好多台灣人話唔洗打但係獸醫又叫我打

等專員幫手

點解可以對D濕糧咁無興趣

有腹膜炎先打架窩ching
冇腹膜炎唔洗打

可以搵咩專員..

同埋想問下 開左罐濕糧係到 最多可以擺幾耐?佢次次都食兩啖就走

可以參考下

我通常係等佢玩到攰冇力/眼訓果陣剪

我果隻唐貓同樓主果隻有同一問題
剪唔到 狂爭札

有冇試下第隻，隻隻唔同味

我一放工，衰貓好嗲
一抱佢，十秒內必走

姐係個獸醫水我

有呀 買左applaws好多隻味 發覺雞肉佢係完全唔感興趣

我
唔單止係專員 仲係撚貓專家

屌你買一隻牌子

仲有咩牌子既副食罐

你要副食罐我就唔識答了
主食我就答到你

想問下 你餵主食 咁仲有無比乾糧

我會用惡語氣同佢講no + 指佢個鼻
有時借啲二篤下佢 等佢知錯

然後我隻野就會還拖 咬到我仆街

無
1日兩罐
但我有買包乾糧放門口因為都係肉乾黎
可以比佢當零食

我隻細仔細個都好惡
但而家已經唔敢真出爪

好..我再試下唔同罐頭先..而家餓緊佢

ZIWIPEAK 鹿 比較貴
K9 羊牛
你執罐比佢試試先
記得唔好比魚唔好比魚唔好比魚唔好比魚

好 你地買罐係咪通常上網訂